**印度尼西亚总统**即为[印度尼西亚](../Page/印度尼西亚.md "wikilink")[国家元首](../Page/国家元首.md "wikilink")、[政府首脑和武装部队最高统帅](../Page/政府首脑.md "wikilink")。\[1\]\[2\]

自2004年第六任总统的选举产生开始，总统和副总统改由全国直接选举，只能连选连任一次，每任五年；之前印尼总统由[印尼人民协商会议选举产生](../Page/印度尼西亚人民协商会议.md "wikilink")\[3\]。根据2008年10月29日通过的总统选举法案，提名总统候选人的政党或者政党联盟至少需占有五分之一國會議席或者获得四分之一选票。\[4\]\[5\]

总统就任後可任命[内阁](../Page/内阁.md "wikilink")，但需徵得国会同意和表決\[6\]，若總統所屬的政黨在國會並未取得多數，需要與其他政黨結盟。

印度尼西亚总统受人民协商会议监督。如总统违反宪法，人民协商会议可以弹劾总统。人民代表会议不能罢免总统，总统也无权解散人民代表会议。\[7\]

## 印度尼西亚历任总统

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>顺序</p></th>
<th><p><a href="../Page/中文.md" title="wikilink">中文姓名</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/英文.md" title="wikilink">英文姓名</a></p></th>
<th><p>照片</p></th>
<th><p>就任时间</p></th>
<th><p>离任时间</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/苏加诺.md" title="wikilink">苏加诺</a></p></td>
<td><p>Soekarno</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Presiden_Sukarno.jpg" title="fig:Presiden_Sukarno.jpg">Presiden_Sukarno.jpg</a></p></td>
<td><p>1945年8月17日</p></td>
<td><p>1967年3月12日<br />
（辭職）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/苏哈托.md" title="wikilink">苏哈托</a></p></td>
<td><p>Soeharto</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:President_Suharto,_1993.jpg" title="fig:President_Suharto,_1993.jpg">President_Suharto,_1993.jpg</a></p></td>
<td><p>1967年3月12日</p></td>
<td><p>1998年5月21日<br />
（辭職）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/優素福·哈比比.md" title="wikilink">優素福·哈比比</a></p></td>
<td><p>Bacharuddin Jusuf Habibie</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bacharuddin_Jusuf_Habibie_official_portrait.jpg" title="fig:Bacharuddin_Jusuf_Habibie_official_portrait.jpg">Bacharuddin_Jusuf_Habibie_official_portrait.jpg</a></p></td>
<td><p>1998年5月21日</p></td>
<td><p>1999年10月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒拉赫曼·瓦希德.md" title="wikilink">瓦希德</a></p></td>
<td><p>Abdurrahman Wahid</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:President_Abdurrahman_Wahid_-_Indonesia.jpg" title="fig:President_Abdurrahman_Wahid_-_Indonesia.jpg">President_Abdurrahman_Wahid_-_Indonesia.jpg</a></p></td>
<td><p>1999年10月20日</p></td>
<td><p>2001年7月23日<br />
（遭彈劾）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/梅加瓦蒂·苏加诺普翠.md" title="wikilink">梅加瓦蒂</a></p></td>
<td><p>Megawati Soekarnoputri</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:President_Megawati_Sukarnoputri_-_Indonesia.jpg" title="fig:President_Megawati_Sukarnoputri_-_Indonesia.jpg">President_Megawati_Sukarnoputri_-_Indonesia.jpg</a></p></td>
<td><p>2001年7月23日</p></td>
<td><p>2004年10月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/苏西洛·班邦·尤多约诺.md" title="wikilink">苏西洛</a></p></td>
<td><p>Susilo Bambang Yudhoyono</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Presiden_Susilo_Bambang_Yudhoyono.png" title="fig:Presiden_Susilo_Bambang_Yudhoyono.png">Presiden_Susilo_Bambang_Yudhoyono.png</a></p></td>
<td><p>2004年10月20日</p></td>
<td><p>2014年10月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐科·維多多.md" title="wikilink">佐科·維多多</a></p></td>
<td><p>Joko Widodo</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joko_Widodo_2014_official_portrait.jpg" title="fig:Joko_Widodo_2014_official_portrait.jpg">Joko_Widodo_2014_official_portrait.jpg</a></p></td>
<td><p>2014年10月20日</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [印度尼西亚副总统](../Page/印度尼西亚副总统.md "wikilink")

## 参考文献

[\*](../Category/印尼總統.md "wikilink")
[Category:总统列表](../Category/总统列表.md "wikilink")
[Category:各国总统](../Category/各国总统.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.

5.

6.
7.